即使是資本主義的單調角落也在產生代際橫財。 《偉大的繼承者:三個家族如何世世代代不納稅》作者:帕特里夏·卡拉漢、詹姆斯·班德勒、賈斯汀·埃利奧特、多麗絲·伯克和傑夫·厄斯索森 
 原始SARS-CoV-2病毒的變種在世界不同的角落出現，雖然這聽起來有點可怕，但實際上是非常正常的，甚至像《自然》雜誌的一項研究所說的那樣“單調”。 關於delta、delta +、lambda和其他傳染性冠狀病毒變體的指南 
 從紙面上看，對於精明的現代遊戲迷來說，基本的公告可能看起來很單調。 一款遊戲的退市是如何在Xbox遊戲通的承諾上戳了一個洞Sam Machkovech 2021年7月29日 
 旁白Jasmin Richardson通過即興的笑話和在近四個小時的音軌中插入諷刺的觀察來改進單調的產品描述。 宜家已經用有聲書取代了印刷目錄，Anne Quito, 2021年3月18日|Quartz 
 但對一些青少年來說，ISIS似乎象徵著權力和目標，是一部承諾從單調中解脫出來的偉大戲劇。 ISIS的科羅拉多女孩是如何被抓住的|Michael Daly | 2014年10月22日|每日野獸 
 銀河系中的大多數恆星都過著單調的生活，沿著沿著銀河系中心的可預測的緩慢軌道運行。 正在被銀河系踢出的超高速恆星|馬修·r·弗朗西斯| 2014年5月11日|每日野獸 
 在這部既非凡又單調的影片中，有三件事引人注目。 安妮·弗蘭克的阿姆斯特丹|羅素·肖託| 2013年10月12日|每日野獸 
 畢竟，誰會想看一部關於一個擁有體面醫療保險的高中化學老師單調生活的電視劇呢? 奧巴馬醫改和《絕命毒師》之間的聯繫Jamelle Bouie | 2013年9月29日|DAILY BEAST 
 這需要數月甚至數年的檔案研究和單調的偵探工作。 舊納粹可能正在消亡，但納粹狩獵繼續繁榮|蓋伊·沃爾特斯| 2013年8月14日|每日野獸 
 一個人必須在某種程度上發揮自己的才能，而我們在這裡過著如此單調的生活，幾乎沒有變化的機會。 打斷|三色堇 
 在這個乏味的地方，如此涼爽和安靜，對我來說如此愜意，只有一次有趣的散步。 澳大利亞三十年|阿達·劍橋 
 冬天變得寒冷，狂風暴雨，把我們大部分時間限制在家裡，迫使我們過著非常單調的生活。 哈德遜灣| . 巴蘭坦 
 千篇一律，單調乏味的日常生活驅使他們來到城市。 《美國鄉村女孩》瑪莎·富特·克羅 
 拜倫在比薩的生活，就像後來在熱那亞的生活一樣，是大多數人所說的單調乏味的生活。 拜倫|理查德Edgcumbe